
/* 

1a Visa två skämt samtidigt

1b Visa två skämt samtidigt, men se till att det inte kan bli samma skämt

2 Varje skämt innehåller både en fråga och ett svar. Gör om listan, så att den innehåller objekt i stället för strängar. Varje objekt ska ha egenskaperna: id, question, answer. (id ska vara ett tal, börja räkna från 0 och öka 1 för varje objekt) Använd det för att ändra utskriften:
*/

const programmingJokes = [
    {
    id:0,
    question:"Why don't programmers like nature?",
    answer:"It has too many bugs.",
    },{
    id:1,
    question:"Why did the CSS developer go to therapy?",
    answer:"To get rid of his margins.",
    },{
    id:2,
    question:"How do you comfort a JavaScript developer?",
    answer:"You console them.",
    },{
    id:3,
    question:"Why did the CSS developer leave the restaurant?",
    answer:"Because it had no class.",
    },{
    id:4,
    question:"Why did the JavaScript developer go missing?",
    answer:"Because he didn't know when to return.",
    },{
    id:5,
    question:"Why did the HTML tag go to the party?",
    answer:"Because it wanted to break the line.",
    },{
    id:6,
    question:"Why do JavaScript developers wear glasses?",
    answer:"Because they don't C#.",
    },{
    id:7,
    question:"Why don't programmers like to use inline styles?",
    answer:"Because they want to be classy.",
    },{
    id:8,
    question:"Why did the CSS selector break up with the HTML element?",
    answer:"It found someone more specific.",
    },{
    id:9,
    question:"Why did the CSS developer apply for a job?",
    answer:"They wanted to get a position."
    }
];


let ll = (programmingJokes.length);
function getRandomInt() {
  return (Math.floor(Math.random() * ll));
 };

let ran1= getRandomInt(); 
let ran2= getRandomInt();
while (ran1==ran2) { ran2=getRandomInt();
  };

  function print() {

console.log("############################");
console.log("Welcome to the joke factory!");
console.log("Let me tell you something about programming"+'\n'+'\n');
console.log('Joke #'+((programmingJokes[ran1].id)+1));
console.log('> '+programmingJokes[ran1].question +' '+programmingJokes[ran1].answer +'\n');
console.log('Joke #'+((programmingJokes[ran2].id)+1));
console.log('> '+programmingJokes[ran2].question +' '+programmingJokes[ran2].answer+'\n'+'\n');
console.log('Thank you, come again!');
};
print()


/* ----------------------------------------------------------------------------------------------------------
3 (svår) För denna uppgift behöver du använda Node.js i VS Code. Gör först så att programmet kan ta emot input från användaren. Du behöver skapa ett npm-projekt:
*/

import readline from 'node:readline/promises';
const programmingJokes = [
  {
    id: 0,
    question: "Why don't programmers like nature?",
    answer: 'It has too many bugs.',
  },
  {
    id: 1,
    question: 'Why did the CSS developer go to therapy?',
    answer: 'To get rid of his margins.',
  },
  {
    id: 2,
    question: 'How do you comfort a JavaScript developer?',
    answer: 'You console them.',
  },
  {
    id: 3,
    question: 'Why did the CSS developer leave the restaurant?',
    answer: 'Because it had no class.',
  },
  {
    id: 4,
    question: 'Why did the JavaScript developer go missing?',
    answer: "Because he didn't know when to return.",
  },
  {
    id: 5,
    question: 'Why did the HTML tag go to the party?',
    answer: 'Because it wanted to break the line.',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'Why do JavaScript developers wear glasses?',
    answer: "Because they don't C#.",
  },
  {
    id: 7,
    question: "Why don't programmers like to use inline styles?",
    answer: 'Because they want to be classy.',
  },
  {
    id: 8,
    question: 'Why did the CSS selector break up with the HTML element?',
    answer: 'It found someone more specific.',
  },
  {
    id: 9,
    question: 'Why did the CSS developer apply for a job?',
    answer: 'They wanted to get a position.',
  },
];

let antal=2;
const ran = [];

let ll = programmingJokes.length;

function getRandomInt() {
  return Math.floor(Math.random() * ll);
}

function compare() {
	for (let j = 0; j < antal; j++) {
	  for (let k = 1; k < j; k++) {
		if (ran[j] === ran[k]) {
		  ran[j] = getRandomInt();
		  compare();
		}
	  }
	}
  }

  function print(antal) {
	for (let i = 0; i < antal; i++) {
	  ran[i] = getRandomInt();
	}
  
	compare();

  console.log('############################');
  console.log('Welcome to the joke factory!');
  console.log('Let me tell you something about programming' + '\n' + '\n');

  for (let i=0 ; i < antal ; i++ ){
	console.log('Joke #' + (i + 1));
	console.log('> ' + programmingJokes[ran[i]].question + ' ' + programmingJokes[ran[i]].answer + '\n') 
}   
}

const rl = readline.createInterface({
  input: process.stdin,
  output: process.stdout,
});
async function yesno() {
  const answer = await rl.question('Do you want another joke? (Y/N)');
  if (answer.toLowerCase() === 'y') {	
	let input = await rl.question('How many jokes do you want? max '+ll+' ')
		input = Number(input)
		if( isNaN(input) ) {
		console.log('Please write a number, try again...')
		}
		antal=input;
	print(antal);
};
if (answer.toLowerCase() === 'n') {
	console.log('---------- Thank you, come again!.. ----------');
	rl.close();
  } else {
	return yesno();
  }}

print(antal);
let answer = await yesno();
rl.close();
